航空業搞成咁仲起三跑做乜？

宜家有幾大需求心照啦，近因係疫情，遠因係中美對抗，基本因素已經改變晒，條跑道用嚟養白鴿？

起起下拆左去?

養中資

三跑,膠鐵,支那大橋

唔起都起左
第日完左疫情你有份用

倒錢落海囉

樓主梗係覺得而家無需要就唔洗起咁

拆左佢好呀
創造就業機會
gdp gogogo

第日直接飛深圳

你唔可以用正常人既思維去諗林鄭

本來就已經無需要起

根本就有機場都飛唔到

呢d基建不嬲係用黎比供養中國
唔係因為香港有需求
條垃圾高鐵 港豬澳

送錢比「中國建築」哩類公司

送錢

你化咗灰個疫情都唔知完未

刷GDP

邊個話用黎航運？？

支共中意起大白象呀,吹咩
港豬噢,膠鐵有人用咩

班人專起垃圾

你不如今日去買樓俾個孫

野餐用掛

錢都未有點起

起個陣估唔到香港會失去樞紐地位

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

條三跑用來送錢返支那，唔係用來起機

承包商係中建築同港灣

咁快d起太空電梯

回血

黎緊仲有

香港成為左逃犯天堂
大把人黎香港

唔搞、點分餅仔？

啱！ 所以我唔明點解人類要洗咁多錢上太空

3跑攞去起樓好過

取消環評噪聲要求

賣點 最近機場 方便旅行

其實經濟衰弱先要搞大工程
之前經濟好搞咁撚多大白象都唔知為乜

依家睇返英國真係好勁，機場起黎堅有用，交通規劃非常好。
個港珠澳大橋口岸就非常差，交通仲用緊巴士我覺得依個年代條橋加一層行鐵路或者交通分流都好啦，依家係唔係黎個台風係面行車就好危險。
機場過去咁近又唔將條機場快線或東涌線連埋過去

照起，但撥歸深圳。鄧小平登提出「共用」機場，原來係咁共用法

深圳大灣區用，香港人埋單，點解唔起？

表駁車行港珠澳就可以。why not?

起完改建公屋，專俾新移民住，飽看無敵海景+機景

拎去起樓好過啦

遲啲玩埋個明日大嶼 將港紙洗到一文不值
再用人民幣掛勾

洗納稅人錢起三跑養工程

其實我間唔時去南環路釣魚 見到一分鐘4,5架飛排住落 我都有d 懷疑係咪真係應該起定連登仔唔知頭唔知路屌左先 btw 航空權有爭拋就真既

過數俾大陸建築公司

可以變軍事機場

建造業唔洗做呀？ 香港工程得建追

直接停工爛尾

無10年都返唔到19年頭運力

三跑係藉口 只不過係送錢俾中國駛 你知唔知而家填海用果啲海沙個價有幾顛

基於倒左第一桶泥，個工程一定要繼續
所以一定唔可以俾明日大愚倒第一桶泥

求其啦，都就移民，理咁多做乜

搞到我旅行成日要比多幾百 屌

其實香港人真係好短視
基建唔係睇短期有無用，係睇10年、20年or50年
當年英國人起機場都俾人屌，話燒錢大白象舊機場夠用
如果當時無起到，香港食左屎啦

起嚟係唔用呀 攞嚟睇㗎啦

唔開project 點找數俾大陸建築公司啊？仲未計將來超支條數

都已經wfh 搞掂晒
開會咪zoom or 其他

點解仲要俾錢

工程狗

成20 50年後 先有作用都講得出

係 我朋友三跑開緊工日日喺度柒

我唔係工程狗
新加坡個城市plan 係for 100年醒未
香港班垃圾睇下年夠唔夠用，on9

唔係香港人短視
係連登大多數人短視姐
見親工程就大白象
當年一樣大把人話赤鱲角/玫瑰園/西鐵大白象
西鐵開頭個幾個月直接日日蝕緊錢 俾報紙佬插到開花
到而家啲人入晒新西住 未又係咁多人搭
人工島又話飄 高鐵站又話爆玻璃
當年班人而家未又係縮晒入老母個閪到

唔係話唔反對得基建
而家但呢到好多人真係先有立場 之後再慢慢搵論點
根本就無用下腦去諗
沙中線,中九幹都有人話大白象
根本就唔同你講道理

其實係循環論證黎 係政府咁樣規劃 市民先去跟 唔通所有野都已經起好之後又唔用？你唔可以用結果有人用反推個樣野起得岩 一樣野起得岩唔岩係睇當初成個urban planning係咪合理

連登仔標準答案 改建俾班空姐做雞竇

如果無人用,係咪都唔可以反推個樣野起得錯
感謝巴打幫我示範咩叫"根本就唔同你講道理"

無人用真係唔可以代表個樣野起得錯有機會係中間個planning轉左 亦有可能係政治環境問題 同當初個決定既對錯無關係 無人可以預知未來

三跑個空域問題解決咗喇
起左都用唔到
唔係話反對起基建
但係要起合適嘅基建

我反而想知機管局仲有冇錢起，而家條債點還? 最後係咪又要政府注資

起多條跑道唔緊要
你唔延誤超支就唔會咁多人嘈
咁客觀講香港基建工程延誤超支變常態

不過佢當年決定融資起唔經立法會申請又決定停止派息俾政府，當然議論紛紛
因為你用咩方式講到尾原本都會牽涉到公帑
你一係全部100%問旅客收咪得，用者自付嘛

你都戇撚鳩，緊係支持啦，越燒得多錢就越好

用嚟裝飾唔好咩？

有，問銀行借三份一
其他靠原本派落庫房嘅利息，問乘客同航空公司拎
乘客有份俾錢起三跑都係小股東之一，不過冇息派

T2 起好都可以拆
點解起起下唔可以拆

我地要睇成件事整體 big picture
拿 我起得呢舊野
肯定有哂研究規劃 唔係9起
未來無人知架嘛
第時如果用唔著 只係個環境變左
Fit唔到我原本個plan
咁你又點可以怪我呢

後兩者而家冇左9成，咁錢從何來
我睇最後要政府注資

未有武肺時都預計到冇乜用啦
你估大白象係要有用？
重點係塞錢俾中資

大白象係利益輸送～豈容港豬說三道四

話要起同唱衰香港係同一班人，靠你估到真係幾驚

機場依家入面地盤佬多過地勤

垃圾留黎做咩？
唔通林鄭老母應該話：
橫掂都生左 養大埋佢啦

互相餵屎食理論

唔起點洗駛晒香港人嘅錢？
明日大嶼都係同一個目的

觀塘起多幾條路好過
起碼唔洗日日放工鬥快跑去巴士站

起BFR發射場，一個鐘直達新加坡

明日水魚

希望連登仔，如果知道自己班機會用第三跑道，就直接跳落機，咪撚搭

根本一早話起黎冇用
上面有空牆擋住你

咁點定義佢係起得岩唔岩
如果最後係好多市民會用既，咁係咪代表當初反對既市民短視政府睇得長遠d

係喎, 原本起三跑

日日都好多貨機
香港係世界上top既轉口樞紐黎

Hold住先
開始正常返先起啦

三跑唔好起，益深圳大灣區
膠鐵唔好起，倒貼幫中國鐵路公司洗錢
大嶼海唔好填，高價買中國爛鬼泥沙
再工業化唔好實施，送錢消化中國機械產能

我都真係好撚期待連登仔可以接管香港嘅話會搞成點

「沒有人叫你建啊」
柒：「我依稀記得有人的名字叫沒有人」

係派比大陸呀 倒沙填海邊有香港工人做

冇需求仲掉錢落海做咩，爛尾好過死要面起到尾

過年拎黎做花市得唔得 夠哂大

拆咗關口條趕珠澳咪有用囉，夠長遠未呀藍絲？

其實洗錢喺其他地方都係創造就業。

例如起醫院呢啲有用嘅嘢都要建築工人。

之後就醫護人員嘅就業

我俾專業意見就係藍絲？
你地真係好傻好短視，Urban planning 就係要睇長遠
唔好見到政府野就反啦，咁樣好唔理性

你知唔知跑馬地馬場下面有知巨型儲水庫，當年都俾人屌話浪費咁貴嘅地起垃圾，應該用黎起樓乜乜柒柒
但如果當年無起到，氣候變化香港落大雨港島一早浸撚晒
成班愚民

因為d料全部大陸黎
你香港邊夠砂
運砂包埋落嫁wo
最早期都一大班日韓仔帶埋技術黎
根本香港冇人做到佢地既野

港珠澳點撚樣長遠呀？你未答我wo，咪撚一味喺度你有你屌我有我講咁啦

其實照發展趨勢係一定要起
不過經過呢一兩年 唔知之後點了
講真 要屌 不如屌好多利益輸送
屌落標果d on lun 9

你係咪支持拆關口啊即係

我從來無評論過港珠澳有無用
我一直強調要理性咁審視政府嘅基建，而唔係見到政府野就反

如果唔係點cap水

你都有道理的
用落港英政府的話

你噏乜鳩理解能力咁差唔好上網啦

仲有大灣區航空呀！去香港化，陸續有來，解放大道好快會來。

唔通起商業大廈咩

其實當年英國佬起機場都係益自己人
不過英國佬有D良心，起嘅野都係有用、長遠、用料好

唔係之前已經講決定性其實係空域問題咩, 個天唔夠位盤旋, 所以話起三跑其實做唔到預起效果

要養中資判頭加嘛醒少少啦

但係港共呢?

頂點解預期會變預起

你自己都講唔到有乜好處 成效幾好啦，咁你就唔好話人見政府就反啦。

特就想睇下你幾撚有「遠見」，講下條港豬奧同尻鐵喺唔拆關口既情況下有乜好處呀

廢柴學人講經濟？
照下塊境啦

聽講本身機場就有3條跑道,係中共係都要英國cut

不可能吧
啟德得一條跑道 新機場點會一下子有三條？
我記得係當初計劃南北兩條跑道一齊落成
但中共就要開一條先
客運大樓同樣留番一截遲啲先起埋

三跑根本就係fake
一個機場有多過一條跑道就係想做到同步takeoff landing，問題係香港空域根本冇位，係做唔到同時起飛降落，咁我想問下起嚟做咩？

起5條都一樣，根本唔係runway capacity問題，用下個腦啦你真係以為起得多就得？

嘎、嗄

洗濕左個頭

都講咗十年

大灣區內循環

共匪用法

中國要吸你血
唔好話3跑 起10跑 果班仆街 都做得出

唔係運貨嘅咩？好似有降冇升既。

True tui

點解會有人以為起三跑係真係為咗航空

因為要起好先拆得囉

預咗爆

突破盲腸

起來比解放軍練習用~

下下啲支國機細port飛埋啲 737機仔過黎，仲要坐唔爆，咁多多跑道都唔夠用架喎

啲垃圾細port係支國用番hub&spoke嘅玩法先落黎香港 香港啲timeslot 一定鬆動好多

日間時用黎應付繁忙時段
凌晨維修保養其中一條

希望covid快d有得斷尾啦， 咁就唔洗哂左三跑。
見到咁樣燒錢都好心痛

我要月球都市

跑道我就唔知啦，但係新既客運大樓真係要有
無事無幹個陣啲gate既使用率真係好高，搞到好多唔係LCC既都要用出面啲泊位
一個國際機場有足夠既登機橋真係好基本，但係就一直都做唔到

咁係因為支那啲細port真係可以好撚細
條跑道短到細機全brake都要係跑道尾掉頭先得
就算夠客想用大機一機過都唔得，啲基建就係咁撚廢

HKG變SZX T4

次次都係呢招

高鐵已經用左500億， 再超支幾百億唔通唔起埋佢？
港豬澳又係

睇呢個post 就知有幾多傻仔
好彩無全面民主渣
精英治港好啲

我從戰略層面問一句 你估鄰近城市想唔想香港起三跑？

有好多Rumors 係有心人帶起 包括環保撚 同反基建人士 你自己諗係佢地係咪無私心

香港依家精英治港？你講撚笑渣哇

記住第時去旅行買機票check 吓班機有冇用三跑 唔好到時又係機場自拍post 上ig 而家就係到盲反

我有講而家？

俾班官同習大大打飛機用

想問同全面民主有咩關係？

其實係寸緊樓上啲傻仔
姐係民主唔係完美 政制合適與否要看社會發展

你梗係覺得市民永遠都無需要嘅，政府就唔會起咁。
港豬噢加鳩鐵起好無人用，無底洞日日燒錢你又睇唔到？
起之前個forecast 用正常projectile breakeven都做唔到，你同市民講future needs? 唔該收一收皮先啦。你話預未來可能有外星生物入侵，所以要起三跑俾佢哋降落都無咁嬲，反正都係鳩up 搶錢。

唔起大白象點掠水呀？
報大數，食夾棍，回佣，穿櫃桶....

屌，支共覺得唔陰乾用乾晒你庫房啲錢點會聽聽話話姐

送錢比支那咋
你估真係要黎用

拎黎養大陸人
好多政府建築都係中資公司中標
而落手做既師傅好多都係大陸人

方便我去英國

唔係點輸血俾大陸

比錢支那

ching講嘅沙中線同中九應該係早10年起好去避免塞車
但就遲咗咁多年 浪費咗幾多社會經濟成本 咁嘅政府規劃叫長遠？

就係之前prioritise咗d 港豬澳高鐵三跑
d 基建budget落晒果幾個香港人無受惠嘅地方 所以先叫大白象

例如啟德d 地發展咗20年咁耐都未係好多地賣樓 點解？

又例如要個人工島起港豬澳嘅大樓點解唔用黎起樓？或姐將而家貨櫃碼頭搬過去再喺碼頭躂地起樓？

如果當年咁規劃可能樓價就無炒到咁高

根本港共priority 唔係解決香港本身基建住屋問題 而係要搞大灣區融合

ching arm 嘅 唔係所有工程都係大白象 但要睇個needs 同埋因時制夷

估樓主嘅問題係呢個出發點

大陸都咁鳩多爛尾樓
班狗官成撚日話要向內地學習
機會黎啦

之前都有講三跑係唔合乎價值
好似話增加唔到幾多航班起降
仲有空域問題
除非支那搶撚左香港變成中國既地方可能就飛到
但係到時香港無唔會有外資飛黎香港做生意

有需要架 成個大灣區 一定容納到三條跑道

共用香港就得

送錢比中共

點解會遲左？
你問下d民主派議員點解成日將有建設性既野就反對拉布
跟本就利用民主玩政治角力
政府做每一樣基建都要環評重要等民主派唔玩野
你估政府唔想快

不過同連登仔講呢d哂9氣

起嚟跑馬拉松囉

支那話有就有

回歸之後啲大型基建都on99咁
高鐵，港珠澳，三跑，都過百億一單，但係個回報就得啖笑

先天條例問題你起四五條跑到都冇用啦
比錢支那建築姐
現時香港大地盤機場啟德西9康城
全部送錢比人洗

睇睇歷史先

在香港立法會中，議員利用議事規則進行「拉布」抗爭的始作俑者，據說是上世紀九十年代時的建制派議員，當時為了通過解散民選的市政局同區域市政局草案，由民建聯立法會議員發起。
香港立法會裏第二次「拉布」是在2009年12月至2010年1月，財務委員會審議廣深港高速鐵路香港段撥款時，議員通過不停發問拖延時間，會議由2009年12月18日開始，再到2010年1月8日、15日和16日續會。

當年拉布就係反大白象囉 而家應驗

再睇第一次拉布 係建制發起㗎

兩條跑道已經樽頸位, 空域被深圳霸住同重疊 整夠10條跑步都無分別, 納稅人嘅錢就洗左千億 到時又大幅加費回本

等拆關口 空域無分中港 就完美了

唔好人吊你就吊先得，
除左3跑未完，
其他你有冇坐過先得咖

一、眼光不能短淺，二、經濟差時增加基建係常用招數

就係眼光唔短淺先望穿香港個未來係咁👉💩

希望covid快d有得斷尾啦， 咁就唔洗哂左三跑。
見到咁樣燒錢都好心痛
變返繁忙既香港國際機場

養國企，養官員

笑撚死
個個淨係識講啲似是而非既野

第一 空域問題
有冇人可以講到點解飛唔到？
到時起好左 升降量上限超越而家接近68 班 唔該你地全部去食屎
好 當空域係有限資源 知唔知香港空域外 係邊個話事？ 鄰近城市見你班傻西叫唔好起 真係拍哂手掌 最好個空域我霸哂

第二
承建商問題
大家唔like 中資係知道既
淨講填海 知唔知subcontractor 有日本 韓國公司？
知唔知大部分人係香港人做野？
知唔知中交建呢單野埋單可能會蝕 最多賺少少？
而且 你今日食緊既豬肉可能係大陸買既 你不如唔好食？
係講需唔需要 而唔係講個contractor 係邊到嚟

打住咁多 真係唔屌唔得

唔洗啦 拆都慳返
爛尾閒置咪得

第一個問題
飛機唔係飛彈, 唔係升空就對著人地國家直射過去
飛機上左天要盤旋去番啱嘅指定航道, 仲要當check埋有冇意外故障要緊急落番地
即係揸車出面個迴旋處係得咁大咁多條線, 已經塞塞地, 然後你諗著停車場開多幾個出入口就解決問題
有第三條跑道可能好左, 但問題係成本同效益對唔對到 (btw, 乜野係空域我霸晒)

第二個你係想up乜野, 需唔需要整理下

係空域 可以係有限資源
咁點解三跑起好左 就用唔到？
疫情前你搭飛機都多飛機到等好耐 就係因為4個字空域問題就唔擴建？

我可以講 起好三跑 升降量上限會增加
唔起的話 鄰近空域最開心 因為佢可以飛多啲 多啲佢既飛機係air到 明未？

大陸都係咁, 求其搵D工程做下 , 起完就拆, 拆完再起
提升GDP, 減少失業率

多個名目貪污啫

過錢比支那

咁啲細port本身就唔多香港人直接過去旅行/從商，果班人落到黎為香港帶黎嘅經濟效率又唔係高嘅話，佢地轉飛上海/北京先再飛隻大機落黎好過啦

除非本身有個數字就係連呢啲細port加加埋埋會落黎香港轉機為國泰帶黎具大收益嘅姐

了解多啲個bottleneck其實係邊, 同埋三跑個限制係乜, 點解一路咁大爭議

唔係整多條跑道,就自然"升降量上限會增加", 有咁簡單交通物流就唔會係大學獨立成科

至於你嗰個"唔起的話 鄰近空域最開心 因為佢可以飛多啲 多啲佢既飛機係air到 明未？" 我仍然唔知你up乜

dllm 武肺啊

為咗777終於有公共建設落成可以打飛機

最後一個post 講air space 明就明

1 機場跑道已滿（before COVID) 要起新跑先飛到多啲機 除非起新機場
2 新跑要飛經北面空域
3 北面空域 邊個管？ 深x? No
4 分咗俾香港機 深x 就會飛少啲
5 深x 咪唔撚想你起lor 見到你班傻西拖自己後腿就係好笑

軍用跑道

柒頭，做乜潛撚咗水嘅？

貪佢夠大夠洗得多錢先起je

遲d無事 變返正常 完全無肺炎 咪有用
幾年都未搞掂就食得屎啦

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

漢朝時就應該起好晒三跑
就算一千年前香港無乜人住，千年後一定會有用
舊錢唔應該用黎做其他更有需要既野
一定要起三跑，你一千年後有需要先起就起唔切

你講得岩
冇得say no

巧立名目分錢咋，你估個政府真心為香港人咩

起完再拆，gdp gogogo!

特權人仕特別通道呀

英國機場起黎堅有用?
人唔笑9都吠

利申:做過英國航空界8年同香港航空界7年

乜而家三跑唔延誤超支咗咩?

德國就係,冇錯,係全歐洲最有效率既德國人

記得當年響德國買樓,地產猛SELL有個新機場,好彩冇聽

谷大個GDP姐, 對香港實質無咩好處

改建 F1 跑道好過

例如啟德d 地發展咗20年咁耐都未係好多地賣樓 點解？

唔係話好似地底有油管定化學物要等十鳩幾年平整定揮發定點 (據體原因不記得太清楚,總之唔可以即用)

你都識講到咗瓶頸位,有人話響南丫島起新場又畀環保撚BAM鳩咗

咁我第時要用大灣區機場返英國同去日本?

要黎比解散軍停軍機咋

之前講過,就算空域問題解決唔到,起完都會多過而家max 68 班

不過講完大家又唔信

起三跑係為左創造就業機會

機場除左客運仲有貨運既
香港空運係全球第一, 本身就係建基於客運network 夠大
而且航空業又唔係無得翻身

唔係多跑道就飛得多啲機. 問題係空牆空域，同超市緊收銀排隊兩條隊塞爆 開第3,4條隊出黎清客.....
你喺香港國際機場去英日好難咩？

咪臭係!

唔同超市收銀*

你估真係幫航空業？
大白象呀

無